韓粉藍營罷免黃捷理由：違反港版《國安法》資助亂港分子

罷捷引用「港版國安法」 中選會：對理由書內容無實質查權限

罷捷方所提理由書稱黃捷「違反《國安法》第21條」，被發現引述法條疑為港版《國安法》，中選會對此做出回應。圖為罷免案公辦說明會情況，示意圖。（資料照）

2021/02/03 17:01
〔即時新聞／綜合報導〕無黨籍高雄市議員黃捷罷免案將登場，罷免方所提理由書中，其中一項稱黃捷「違反《國安法》第21條」，經查，台灣《國安法》僅10條，唯港版《國安法》第21條有近似內容；對此，中選會今日回應，表示罷免理由書所提內容似與港版《國安法》一致，但中選會稱對理由書僅能審查字數是否符合規定，「對於罷免書內容並無實質查權限」。

罷捷方在罷免理由書條列的第5點理由稱其「違法介入港暴進行物資募集，對中態度嚴重雙標。1.募集物資部份明顯違反國安法第21條，影響國家安全甚巨」，被發現引用的《國安法》法條與港版國安惡法第21條「任何人煽動、協助、教唆、以金錢或者其他財物資助他人實施本法（港版國安法）第20條規定的犯罪的，即屬犯罪」極度相似，引發輿論譁然。

對此，綜合媒體報導，中選會今日提出回應，表示「就條次與內容而言，似與香港國安法一致」，認同罷捷方所引述法條與港版《國安法》相似性，但中選會也表示，該會「對於罷免案提議人之領銜人所提罷免理由書僅能形式審查字數是否符合規定，對於罷免書內容並無實質查權限」。

中選會指，依照《公職人員選罷法》第76條第3項後段規定，「罷免理由書以不超過5千字為限」，又，同法第85條規定，「選舉委員會應於被罷免人提出答辯書期間屆滿後五日內，就下列事項公告之：一、罷免投票日期及投票起、止時間。二、罷免理由書。三、答辯書。但被罷免人未於規定期間內提出答辯書者，不予公告」，答辯書內容超過相關規定字數者，超過部分也不予公告。

意即，中選會受限於我國選罷法規定，無法對內容進行審查，僅能提供雙方進行答辯與說明；中選會也補充，截至目前，罷捷案提議領銜人並無向中選會更改罷免理由書。

即係點都係睇投票率無論班廢老用咩理由...

黃捷高汁過高嘉瑜

邊班人係罷捷方

你當區議會咁既投票人數就OK

罷捷方在罷免理由書條列的第5點理由稱其「違法介入港暴進行物資募集，對中態度嚴重雙標。1.募集物資部份明顯違反國安法第21條，影響國家安全甚巨」

台版WITCH HUNT and Impeachment Hoax

韓粉已經好仇恨香港人好耐
因為反送中事件

但要罷免都唔夠票

多數民眾不支持報復性罷免！綠批藍政治操作

2021/02/03 16:58

〔記者楊淳卉／台北報導〕無黨籍高雄市議員黃捷罷免案本週六（6日）投票，為截斷藍營氣勢，羅智強等國民黨台北市議員又領銜發動對民進黨立委吳思瑤等罷免案，民進黨秘書長林錫耀今天在中常會中提及，藍營用包括吳思瑤等罷免案做政治操作，但多數民眾並不支持這種「報復性罷免」。

民進黨全力「挺捷」，地方黨公職總動員，林錫耀於上週中常會直言國民黨恐「踢到鐵板」後，林錫耀今於會中感謝黨公職盡全力力挺罷捷案，就像「當自己的選舉在打」。

羅智強等國民黨台北市議員又領銜發動對民進黨立委吳思瑤等罷免案，林錫耀也說，藍營用包括吳思瑤等罷免案做政治操作，但多數民眾並不支持這種「報復性罷免」。

此外，針對「違反國安法第21條」成罷捷理由，民進黨發言人顏若芳今於民進黨中常會後表示，台灣國安法的條文總共只有10條，根本沒有第21條，反倒是中國的國安法有第21條，條文為：「任何人煽動、協助、教唆、以金錢或者其他財物資助他人實施本法第二十條規定的犯罪的，即屬犯罪」，似乎與罷捷理由書裡，指控黃捷「違法介入港暴進行物資募集，違反國安法第21條」高度相符。

顏若芳說，也難怪網路上有人說，像這種的罷免理由，根本就是拿明朝的劍斬清朝的官，我們第一次聽到拿中國的法律要罷免台灣的議員，連國民黨主席江啟臣都公開支持這種荒謬的罷免真的是荒謬、荒謬、荒謬。

顏若芳說，這不僅凸顯了國民黨與罷捷團體強推的罷免案，是不具正當性的報復行動，更是「假罷免、真鬥爭」的政治操作，相信這種不理性、只為政黨利益的政治操作，社會自有公評，終將不會獲得支持。

顏若芳說，若以支持香港、違反港版《國安法》，來作為罷免台灣民意代表的理由，「請問江啟臣主席，你認同挺香港而被罷免嗎？你不是也挺香港嗎？難道你也符合被罷免嗎？」

共諜一律踢出台灣啦

呢班滯台支那人引用共產黨既國安法罷免合法既民選議員，台灣政府應該即時以叛國罪/間諜罪收監

宇宙國安法

似佢地入紙時攪錯左，將2-1寫左做21，不過班人用「港暴」黎形容都係仆街黎架啦，依點唔洗拗

Kmt/ 韓糞

簡稱匪諜

韓咩粉
共諜就共諜啦

仲唔係叛國？引用敵對勢力法律

如果過左就好笑

國民黨啲戇鳩仔比位人入

未比人武統已經自行要跟人地啲法律

分分鐘夠

只要無人出黎投反對

好多台仔支持 用國安法罷免咁？

關你差事咩
持有中華民國護照已經係違反中共國安法啦
又唔見你班撚樣自首

就

1、違反台灣《國安法》是犯罪行為，依法判刑褫奪公權，根本不必罷免
2、違反香港《國安法》在台灣不構成犯罪，也不構成罷免理由

我叫嘉瑜唱歌你聽呀那

PLEASE DO NOT

撐香港被當罷免理由 黃捷傻眼：到底為什麼？
文｜徐文鴻

黃捷今不解反問罷捷團體，「所以說撐香港到底為什麼是罷免理由」？（翻攝自黃捷臉書）

用明朝咸魚斬清朝既官都得呀

勁好聽

呢班人究竟係外省人定新移民?

條女好靚25歲咋

1993年1月19日（28歲）
(%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BA%BA%E7%89%A9)

其實好恐怖

台灣有呢班人喺到話要跟國安法

國民黨率先將港區國安法引入高雄

話明叫港區國安法，關台灣咩事，退一萬步講，假設關事，點解未審就已經話人違反咗咁兒戲？

呢D漏洞根本就要修例唔比佢地亂咁玩

咁毓民呢？佢深韓粉黎，日吹晚吹

台灣省要守中國香港法例 好正常

違反港版國安法者 雖遠必誅

笑出聲

港區郭安發 宇宙通用

所以話台灣人都唔配有自由民主就係咁

人地係有腦韓粉
罷免個班韓粉係冇腦

黃捷今不解反問罷捷團體，「所以說撐香港到底為什麼是罷免理由」？